\subsection*{Пересечение окружностей.}
Даны две окружности: $R_1(O_1)$ и $R_2(O_2)$. Необходимо найти координаты точек их пересечения $S_1$ и $S_2$.
\begin{figure}[!hp]
\includegraphics[]{ci.1.mps}
\caption{Задача.}
\label{ci.task}
\end{figure}
\subsubsection*{Способ первый. Геометрия.}
\begin{equation}
\left\{
\begin{array}{l}
h_1+h_2 = d\\
h_1^2+h^2 = R_1^2\\
h_2^2+h^2 = R_2^2
\end{array}
\right.
\label{ci1.eq.1}
\end{equation}
Можно решать подстановками, но это долго и громоздко, будет легко запутаться в многоэтажных корнях. Значит, пойдём другим путём: очевидно, система симметрична относительно $h_1, h_2$. Поэтому, пусть $h_{1,2} = \xi \pm \delta$, тогда
\begin{equation}
\left\{
\begin{array}{l}
2\xi = d;\\
\xi^2 + \delta^2 + 2\xi\delta + h^2 = R_1^2\\
\xi^2 + \delta^2 - 2\xi\delta + h^2 = R_2^2
\end{array}
\right.
\label{ci1.eq.2}
\end{equation}
Из (\ref{ci1.eq.2}.1) $\Rightarrow$ $\xi = d/2$.
Из разности (\ref{ci1.eq.2}.2)-(\ref{ci1.eq.2}.3) $\Rightarrow$ $4\xi\delta = R_1^2 - R_2^2$.

Система сразу посыпалась:
$$2d\delta = R_1^2 - R_2^2,$$
\begin{equation}
\delta = \frac{R_1^2 - R_2^2}{2 d},
\label{ci1.eq.xi}
\end{equation}
\begin{equation}
h_{1,2} = \frac{d}{2} \pm \frac{R_1^2 - R_2^2}{2 d},
\label{ci1.eq.h12}
\end{equation}
$$h^2 = R_1^2 - \xi^2 - \delta^2 -2 \xi\delta = R_1^2 - \frac{d^2}{4} - \delta^2 - \frac{R_1^2 - R_2^2}{2},$$
\begin{equation}
h = \sqrt{\frac{R_1^2 + R_2^2}{2}  - \delta^2 - \frac{d^2}{4}}.
\label{ci1.eq.h}
\end{equation}
\begin{figure}[!h]
\includegraphics[]{ci.2.mps}
\caption{}
\label{ci.vec}
\end{figure}
Теперь найдём сами точки, для чего привлечём векторную алгебру (рис.\ref{ci.vec}).
$$S_1 = O_1 + \overrightarrow{O_1 O} + \overrightarrow{O S}_1$$
$$S_2 = O_1 + \overrightarrow{O_1 O} + \overrightarrow{O S}_2$$
$$\overrightarrow{O S}_{1,2} = \pm h \vec n,$$
где $\vec n$ - вектор, нормальный отрезку, соединяющему центры.
Единичный вектор вдоль отрезка, соединяющего центры:
$$\vec e = \frac{O_2 - O_2}{|O_2 - O_2|}.$$
Вычислим ортогональный ему, это легко в двумерном пространстве:
$$\vec n = orth(\vec e) = (y_e, -x_e),$$
$$\overrightarrow{O_1 O} = h_1 \vec{e},$$
\begin{equation}
S_{1,2} = h_1 \vec{e} \pm h \vec n.
\label{ci1.eq.s1s1}
\end{equation}

\subsubsection*{Способ второй. Метод координат.}
\begin{figure}[!h]
\includegraphics[]{ci.3.mps}
\caption{}
\label{ci.coord}
\end{figure}
Сдвинем систему координат так, чтобы центр первой окружности совпал с началом координат, после чего выполним поворот чтобы $O_2$ оказался на оси абсцисс. Затем масштабируем так, чтобы первая окружность стала единичной (рис.\ref{ci.coord}). Тогда
\begin{eqnarray*}
R_1 & \longrightarrow & 1;\\
R_2 & \longrightarrow & r = \frac{R_2}{R_1};\\
d & \longrightarrow & \beta = \frac{d}{R1}.
\end{eqnarray*}
Запишем теперь систему уравнений окружностей:
\begin{equation}
\left\{
\begin{array}{l}
x^2 + y^2 = 1\\
(x - \beta)^2 + y^2 = r^2,
\end{array}
\right.
\label{ci2.eq.1}
\end{equation}
которая решается очень легко вычитанием с понижением степени.
$$x^2 - 2x\beta + \beta^2 + y^2 = r^2$$
$$x^2 + y^2 - x^2 + 2x\beta - \beta^2 - y^2= 1 - r^2$$
$$2x\beta = 1 - r^2 + \beta^2$$
$$x = \frac{\beta}{2} + \frac{1 - r^2}{2\beta}$$
Теперь перейдём в исходную систему координат:
$$h_1 = xR_1 = \frac{d}{2} + \frac{R_1^2 - R_2^2}{2d},$$
что совпадает с (\ref{ci1.eq.h12}). Если теперь по т. Пифагора вычислить
$$h = \sqrt{R_1^2 - h_1^2},$$ то получим выражение, совпадающее с (\ref{ci1.eq.h}).
Далее снова применяем векторную алгебру и получаем координаты точек.
